<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>François Hélénon</title><link>https://fhsup.github.io/fr/</link><description>Recent content on François Hélénon</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>{{ YEAR }}-François Hélénon. Produit via [Hugo](https://gohugo.io/) et le thème [Anatole](https://github.com/lxndrblz/anatole/)</copyright><atom:link href="https://fhsup.github.io/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://fhsup.github.io/fr/publications/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhsup.github.io/fr/publications/</guid><description>Articles Francois Helenon, Stephane Thiery, Eric Nyiri, and Olivier Gibaru. “Cognitive Architecture for Intuitive and Interactive Task Learning in Industrial Collaborative Robotics”. In: 2021 the 5th International Conference on Robotics, Control and Automation. New York, NY, USA: Association for Computing Machinery, Mar. 5, 2021, pp. 119–124. isbn: 978-1-4503-8748-4. DOI: 10.1145/3471985.3472385
Francois Helenon, Laurent Bimont, Eric Nyiri, Stephane Thiery, and Olivier Gibaru. “Learning prohibited and authorised grasping locations from a few demonstrations”.</description></item><item><title>Apprendre les synergies entre saisir et pousser de manière autonome</title><link>https://fhsup.github.io/fr/projects/learning-synergies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhsup.github.io/fr/projects/learning-synergies/</guid><description>Avec Laurent Bimont, Stéphane Thiery, Éric Nyiri et Olivier Gibaru.
Le cas du dévracage est un exemple typique de tâche pour laquelle il peut être difficile d&amp;rsquo;expliquer de manière procédurale comment la réaliser, même pour un humain. Il n&amp;rsquo;est pas facile en effet d&amp;rsquo;expliquer pourquoi un tas d&amp;rsquo;objets doit être éparpiller d&amp;rsquo;une certaine manière plutôt qu&amp;rsquo;une autre.
L&amp;rsquo;apprentissage par renforcement convient bien pour apprendre une telle tâche de manière autonome. Nous avons donc reproduit Zeng et al.</description></item><item><title>Apprentissage de la préhension en montrant des zones autorisées et interdites</title><link>https://fhsup.github.io/fr/projects/learning-grasping/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhsup.github.io/fr/projects/learning-grasping/</guid><description>Avec Laurent Bimont, Stéphane Thiery, Éric Nyiri et Olivier Gibaru.
Ce travail a conduit à une publication en tant qu'article de conférence à RO-MAN 2020.
La motivation de ce travail est de faciliter la reconfiguration des robots pour des tâches de pick and place dans un contexte industriel. Nous avons proposé un modèle basé sur un réseau de neurones, apprenant rapidement à partir d&amp;rsquo;une ou de quelques démonstrations en moins de 5 minutes, capable de prédire efficacement les emplacements de préhension sur un objet spécifique.</description></item><item><title>Architecture cognitive pour la robotique</title><link>https://fhsup.github.io/fr/projects/cognitive-robotic-architecture-preferences/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhsup.github.io/fr/projects/cognitive-robotic-architecture-preferences/</guid><description>Avec Stéphane Thiery, Éric Nyiri et Olivier Gibaru.</description></item><item><title>Architecture cognitive pour la robotique</title><link>https://fhsup.github.io/fr/projects/cognitive-robotic-architecture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhsup.github.io/fr/projects/cognitive-robotic-architecture/</guid><description>Avec Stéphane Thiery, Éric Nyiri et Olivier Gibaru.
Ce travail a conduit à une publication en tant qu'article de conférence à ICRCA 2021.
Ces dernières années, les robots industriels sont devenus plus collaboratifs grâce à de meilleurs capteurs et des bibliothèques de programmation de plus haut niveau. Pourtant, dans les scénarios du monde réel, la flexibilité et les capacités d&amp;rsquo;interaction des robots restent éloigné de l&amp;rsquo;interaction naturelle entre deux collègues humains.</description></item></channel></rss>